環球時報總編輯：香港不要對抗 中國真的愛你 西方和台灣是假的 不要聽他們

“一国两制”是新事物，遇各种问题时，都要商量着来。千万别冲动，不要被人带向极端。

大陆有谁愿意香港失去它的资本主义特色，变成一个与内地很像的城市吗？反正我不愿意。我希望坚持“一国两制”，香港保持它以资本主义制度为基础的独特社会风貌。我觉得那样的香港才有意思，值得内地人去看，把它内地化，中国会失去多彩的一个维度。

我相信这是大多数中国内地人的想法。香港反对派不断宣扬北京要打压香港的这个自由那个自由，要让香港变得和内地一样，香港人的现有生活方式将不保。这种说法不仅与“一国两制”的基本原则南辕北辙，也与内地社会的对港心理严重不符。不知道他们的危机感是从哪儿来的，真的还是假的，但他们的确是在吓唬香港的一些市民。

西式制度鼓励政治对抗，并很容易让政治对抗极端化。我很担心香港一些人在这个问题上跑偏了，把西方社会的对抗游戏搞成真的对抗，从而破坏了香港作为金融中心的大环境，给城市的未来蒙上阴影。

请注意，西方社会的政治对抗是会随着选举的节奏张弛变化的，所以它们在某种意义上说就是社会平衡的一种“游戏”。但是在非西方社会，政治对抗经常搞得往牛角尖里钻，酿成了对社会治理机制的重大冲击，甚至悲剧。香港在这个问题上千万不能不自觉地也钻了牛角尖。

香港既然奉行资本主义制度，出各种西方社会的表现就都是正常的。但一定要玩得进去，还要玩得出来啊。这是老胡作为一个内地观察者对香港社会真心捏的一把汗。

这个世界上，在香港社会之外，真正最关心香港命运的，就是中国内地。因为香港是中国身上的一块肉，香港的好坏与我们有关系，香港越来越好，是整个国家更加和谐的题中之义。其他地方，人家凭什么盼香港好呢？台湾巴不得香港衰落，以证明它“拒统”是正确的。美国就是关心如何把香港变成对北京施压的新杠杆，如何用香港事务找中国的麻烦。至于英国，他们的感情也很复杂，可能有一丝旧情未了，但如果香港比被英国殖民时更好，好很多，伦敦会舒服吗？

香港人一定对老胡说的这些有个基本判断，千万别被西方的政治精英们忽悠了，别被香港的政治游戏逻辑绑架了。“一国两制”是新事物，遇各种问题时，都要商量着来。千万别冲动，不要被人带向极端。如果香港失去了稳定，搞激进政治的人能算出自己的收益，西方的政客们都是看热闹的，幸灾乐祸的。到时候损失最大的是香港市民们，最心疼也最无奈的将是中华民族的这个集体。

屌 蝗蟲字

台灣唔係中國嘅咩 點解唔可以聽台灣講？

掉翻轉黎睇就OK

一句實際議事都冇

信支那都on9

睇過算啦

一國兩制係新事物？
明明中英聯合聲明係歷史文件喎
媽，我好亂呀

“一國兩制”是新事物，遇各種問題時，都要商量著來。千萬別衝動，不要被人帶向極端。

大陸有谁愿意香港失去它的資本主義特色，變成一個與內地很像的城市嗎？反正我不願意。我希望堅持“一國兩制”，香港保持它以資本主義制度為基礎的獨特社會風貌。我覺得那樣的香港才有意思，值得內地人去看，把它內地化，中國會失去多彩的一個維度。

我相信這是大多數中國內地人的想法。香港反對派不斷宣揚北京要打壓香港的這個自由那個自由，要讓香港變得和內地一樣，香港人的現有生活方式將不保。這種說法不僅與“一國兩制”的基本原則南轅北轍，也與內地社會的對港心理嚴重不符。不知道他們的危機感是從哪兒來的，真的還是假的，但他們的確是在嚇唬香港的一些市民。

西式製度鼓勵政治對抗，並很容易讓政治對抗極端化。我很擔心香港一些人在這個問題上跑偏了，把西方社會的對抗遊戲搞成真的對抗，從而破壞了香港作為金融中心的大環境，給城市的未來蒙上陰影。

請注意，西方社會的政治對抗是會隨著選舉的節奏張弛變化的，所以它們在某種意義上說就是社會平衡的一種“遊戲”。但是在非西方社會，政治對抗經常搞得往牛角尖裡鑽，釀成了對社會治理機制的重大衝擊，甚至悲劇。香港在這個問題上千萬不能不自覺地也鑽了牛角尖。

香港既然奉行資本主義制度，出各種西方社會的表現就都是正常的。但一定要玩得進去，還要玩得出來啊。這是老胡作為一個內地觀察者對香港社會真心捏的一把汗。

這個世界上，在香港社會之外，真正最關心香港命運的，就是中國內地。因為香港是中國身上的一塊肉，香港的好壞與我們有關係，香港越來越好，是整個國家更加和諧的題中之義。其他地方，人家憑什麼盼香港好呢？台灣巴不得香港衰落，以證明它“拒統”是正確的。美國就是關心如何把香港變成對北京施壓的新槓桿，如何用香港事務找中國的麻煩。至於英國，他們的感情也很複雜，可能有一絲舊情未了，但如果香港比被英國殖民時更好，好很多，倫敦會舒服嗎？

香港人一定對老胡說的這些有個基本判斷，千萬別被西方的政治精英們忽悠了，別被香港的政治遊戲邏輯綁架了。 “一國兩制”是新事物，遇各種問題時，都要商量著來。千萬別衝動，不要被人帶向極端。如果香港失去了穩定，搞激進政治的人能算出自己的收益，西方的政客們都是看熱鬧的，幸災樂禍的。到時候損失最大的是香港市民們，最心疼也最無奈的將是中華民族的這個集體。

Feel唔到

回歸後 大陸邊次益你嫁

習近平家人國籍.jpg

拐子佬：叔叔好愛你

嘩屌你我好撚感動呀

即係香港人方向正確
平時聽慣香港人是狗,臭港,自以為高人一等,心理不平衡,被利用,而家咁講我聽唔慣

精神失常 出完冇耐話冇左香港少左顏色

養隻姓韓嘅狗
點知柒婆認叻搞逃犯
一腳兩制即時死亡 國民黨搞咁耐先整到菜英文連任唔到 而家英文聲望反而越黎越高

低級紅, 講埋D連支那人自己都唔信既垃圾
0分重作喇屌你老母

上次服貿, 今次又強力助攻

信共產黨

首先拉低樓價
人人有樓先
咁我就開始信

信共產黨？

使撚你愛，屌你老母死支那

繼撚續吹

貌似吉川卓既強姦犯對住個靚女話愛你
慘過死lor

我寧願比西方主義荼毒。都唔撚想比中國思想入侵 sor 撚ry

基層老人最鐘意對仔女依番說話
諗到自己舊肉都係屬於佢 恨不得切舊肉走
我相信中國唔會想香港衰
但中國不停試西方底線搵著數
又太蠢又自大又唔會聽人講 結果多次估計出錯 措手不及
好似蠢父母幫仔女決定前途揀老婆老公咁
為你好，會習慣，第時你就知今日我係岩 到時你會感謝我

我同大家講貿易戰畀侵侵打到七果一皮個陣
官霉就唔再反美
講左咩大家明啦

同志們好

繁簡轉換

反日呀sor

No translation can't read

最撚憎佢地啲行文方式

成撚日扮哂一個大智者咁講野，講一堆4字詞好似大道理咁之後想映射你點解唔明咁.

自己又唔撚講清楚件事，冇分析，扮撚哂有道理.

但呢啲可憐蟲連世界發生咩事都唔知既，喺自己既幻想世界覺得中国最有"中国特色"既智慧，之後就話"唔係得幾百年歷史既文明可以了解.." 咁繼續打J. 打到虛脫

仲有人會信中產黨咩

食屎啦屌你老中共

硬打屌我唔死就出溫情牌

好撚嘔心呀

賊不會說自己係賊的
只會說其他人係賊😆

正係港人宜家做緊的野

[size=6]好好好大威脅[/size=6]

沙士送大禮 仲有非洲豬瘟

佢哋寫完會唔會笑三歲細路都唔信啦

中國人會信，因為佢哋

操你奶奶，何來商量的呢？豞b

看標題似姑爺仔氹女出嚟撈

唔通打者愛也

對不起,向來看懂簡體字的報章

態度軟化 大家唔好中共產黨計

呢個時候就要問下你地隻小學雞點解咁弱智要將香港變支那喇

問題重點都唔明 係政府想硬推做成既惡果
呢到係香港 唔好用中國思維諗香港

大陸人比共產黨洗腦洗得好緊要 尤其是呢啲咁高級既人 個人認為係貓哭老鼠
你信佢支持你你就死

屌你老母大陸狗

愛你老母個臭爛化閪

功成不必在我.jpg

[反送中] 請大家一齊𥄫實呢幾位議員

屌你
香港不嬲相安無事
係你大陸成日出嚟搞搞陣渣嘛

咁快轉口風，屌你啦

晨早流流想笑死人咩

[求識外語者或熟外國文化既人幫拖]想用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家既論壇同social media

其實今次過左既話外國遊客或者在港外藉人士有可能受影響，同外國人傾個陣發覺其實好難單從香港人人權受影響去令人留意，所以想睇下有冇機會用依樣野黎發大件事黎攪，想要用依樣黎做標題引多d外國既市民注意，再提供當地既請願方式去攪大件事從而令各地政府去開始承受較大壓力，去開始有更具體既操作，我見對外既大家都係支持香港之類既post所以想睇下有冇新方向可以再攪大佢
主要係想不斷槓桿式攪大件事，因為如果開始多外國市民知先有機會令外國政府更大行動，但依家大部分外國人其實都唔知，所以有機既話哪怕係令外國人去幫手簽d人權聯署去增加影響力都好去令各地政府有更大壓力都好，當然講個陣要套用返各個地方既例子去做類比就最好
意思係想如果係會既話，咁不如用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家論壇同social media，咁起碼會好多好多有相關野既，例如家人係香港或者會黎工作既會留意，再補條要求當地政府關注既link去攪大件事去，又舉個例，日本後生一代好中意黎香港玩，你見唔少日本明星都有，最近日本節目先講完，如果係2ch出到依類post既話我相信係日本迴響會比依家大好多，其他地方都係
有冇人可以幫手

Template類似
由聽日開始外國人黎香港旅行有機會俾人捉番大陸
香港最為人熟悉既李小龍、成龍，一個充滿東方味道及美麗夜景同中國完全不同既地方。係過往香港同大陸係唔同體制，但香港政府係聽日有機會通過一條法例，從而令任何人係香港即使旅客、工作中既外國人都有機會俾人捉番大陸，係6月9日有一百萬人上街遊行但香港政府仍然堅持通過，而香港依家有如(XX某地方類似性質既歷史事件)一樣，依個條例會剝奪香港人既包括生命權、自由權、財產權、尊嚴權及追求幸福的各項人權，而且不受任何人權法律保障。由於香港政府聽命於內地政府，所以需要各國政府動用國際關係去保護21世紀仲會大倒退既人權，特別香港同中國一直行緊兩套政策同完全唔同既文化語言。所以懇請各位曾經對香港文化有認識或者黎過香港，又或尊重人權認為人人平等既各位，可以幫手請願各個政府有關注事件，利用國際關係同具體措施去對香港同中國政府進行施壓，特別月尾前會通過所以情況緊急，可以的話請幫忙廣傳。
(之後提供當地簡單既官方請願方式)
ーー

各位如果知唔同地方既請願方式、主要流行既論壇都可以留言幫下手

“都要商量着來”
屌你老母臭閪，一言堂共產黨話人唔商量？含撚死啦

你怕什麼？
你不是有坦克車嗎？
你不是自許為世界第一大國嗎？
還有誰可以跟你鬥？

因为香港是中国身上的一块肉

垃圾國家，禍害香港！

杏家產
自己食慣屎
捉人陪你食

佢其實係講畀林鄭聽

台灣又唔屬於中國喇？

燒到埋身咪知道，真係食草先知仆街

愛你老母

信賊好過信共產黨

一国两制”是新事物，遇各种问题时，都要商量着来。千万别冲动，不要被人带向极端

一国兩制 50年前已經係西藏實行過， 新佢老母事物唔夠十年就比中共收咗皮

刁帝：無祖國，你連水都無得飲

議員可用入口
(車路) 1) 立法會停車場
2) 西面政總入口(秘密車路)
3) 特首辦(秘密車路)
(人路) 所有可去政總嘅入口